[
	{
		"Question": "सामंती व्यवस्था से हटकर किस प्रकार की शहरी व्यवस्था की प्रवृत्ति बढ़ी ?",
		"Options": "प्रगतिशील प्रवृत्ति@आक्रामक प्रवृत्ति@ रूढ़िवादी प्रवृत्ति@ शोषणकारी प्रवृत्ति",
		"correctOption": 1,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन \n\n"
	},
	{
		"Question": "आधुनिक शहरी का उदय सबसे पहले कहाँ हुआ ?",
		"Options": "भारत में@इंगलैंड में@ फ्रांस में@जापान में",
		"correctOption": 2,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "दादासाहेब फाल्के ने निम्नलिखित में किस फिल्म का निर्माण किया ?",
		"Options": "राजा हरिशचंद्र@झाँसी की रानी@ सी आई डी@ गेस्ट हाउस ",
		"correctOption": 1,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "आधुनिक नगरों का विकास कब से हुआ ?",
		"Options": "हड़प्पा की सभ्यता से@ मेसोपोटामिया की सभ्यता से@पुनर्जागरण से@औद्योगिक क्रांति से",
		"correctOption": 4,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "पाटलिपुत्र किसके शासनकाल में मगध की राजधानी बना ?",
		"Options": "बिम्बिसार के समय में@ अजातशत्रु के समय में@उदायिन के समय में@ बृहद्रथ के समय में",
		"correctOption": 3,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "मेगास्थनीज ने पाटलिपुत्र की यात्रा किसके समय में की थी ?",
		"Options": "हर्षवर्द्धन के समय में@ चंद्रगुप्त प्रथम के समय में @अशोक के समय में@ चंद्रगुप्त मौर्य के समय में",
		"correctOption": 4,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "पटना में गोलघर का निर्माण किस वर्ष किया गया?",
		"Options": "1786@1857@1947@1757",
		"correctOption": 1,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "सिखों के दसवें और अंतिम गुरु श्री गोविंद सिंह का जन्म बिहार के किस नगर में हुआ था?",
		"Options": "मुंगेर@ खगड़िया@ पटना@इनमें से कोई नहीं",
		"correctOption": 3,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "नगरों में किस अवधारणा पर बल दिया गया?",
		"Options": "सामुदायिक@व्यक्तिवादी@ स्त्रियों की स्वतंत्रता@साम्प्रदायिकता",
		"correctOption": 2,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	},
	{
		"Question": "एक प्रतियोगी एवं उद्यमी प्रवृत्ति से प्रेरित किस प्रकार की अर्थव्यवस्था लागू की गई?",
		"Options": "वस्तु अर्थव्यवस्था@ मुद्रा प्रधान अर्थव्यवस्था@मुद्रा@ इनमें से कोई नहीं",
		"correctOption": 2,
		"Chapter": "शहरीकरण एवं शहरी जीवन"
	}
]